% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=6fda8&id=2N31-4&n=4&d=10&s=false&alea=J744
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Calculer en utilisant les priorités opératoires et les puissances 
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Calculer.
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A = (-7)^2   +3 -5 \times 1$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B = (-2)^2 \times ( -3-5-7)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C = 1 \times ( (-2)^2+2\times(-2))$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D = (-6)^2 +  (-2) \times 6$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A        ={\color{blue}\boldsymbol{(-7)^2}} +3  -5 \times 1$\\$A=49 +3 +  {\color{blue}\boldsymbol{(-5)\times1}}$\\$A=49+3-5$\\$A = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{47}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B                ={\color{blue}\boldsymbol{(-2)^2}} \times ( -3 -5 -7)$\\$B=4 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{-3-5-7}})$\\$B=4 \times (-15)$\\$B = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-60}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C            =1 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{(-2)^2}} +2\times(-2))$\\$C=1 \times ( 4 + {\color{blue}\boldsymbol{2\times(-2)}})$\\$C=1\times ( {\color{blue}\boldsymbol{4-4}})$\\$C=1\times 0$\\$C = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D={\color{blue}\boldsymbol{(-6)^2}}  +  (-2) \times 6$\\$D=36 + {\color{blue}\boldsymbol{(-2)\times6}}$\\$D=36 -12$\\$D = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{24}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	La puissance est toujours prioritaire sur les 4 autres opérations de base.
			$$2 \times 4^2=2 \times(4)^2=2 \times 16=32 \quad\quad\quad\quad (2 \times 4)^2=8^2=64 $$

	Donc : $$2 \times 4^2 \neq(2 \times 4)^2$$

    $$(5+3)^2=8^2=64 \quad\quad\quad\quad 5+3^2=5+(3)^2=5+9=14$$
				Donc :  $$5+3^2 \neq(5+3)^{2 !}$$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $A = 47$
	\item $B = -60$
	\item $C = 0$
	\item $D = 24$
\end{enumerate}
\end{Reponse}